我係教畜，又係手足

是咁的，我係一名local小學教畜，我雖然都係老粗一個，但都叫做讀過下聖賢書
都識得咩叫有教無類，有自己既教學理念
我教緊既係ｄ冇乜屋企人理，字都唔識多隻既小朋友

暑假前發生既每次遊行、６１２、相關新聞我都有播返比我既學生睇
當然唔淨止睇cctvb啦，我都有重點教佢地要識自主思考，唔係人講咩就信咩
咁當然唔係個個都明啦，但係救得一個得一個呀嘛

仲有個幾星期就開學，我應該點樣同班學生講呢兩個月既事情呢？
隔離post 叫人開學就叫ｄ小朋友杯葛犬二代，我絕對理解！禍及家人呀嘛
呢幾個發生既事件真係令人好氣憤好嬲，我有去前線發夢，都unfriend左唔少藍色人
我就係度諗咁應該點對呢班犬二代呢？
有巴打話ｄ犬二代自己都冇得揀，唔應該搞佢地
有巴打又話黑警死全家

如果真係教學生杯鳩佢地，咁我自己係咪教緊下一代「批鬥」？
咁同中共有咩分別？
但如果唔禍及家人，黑警又點識驚呢？

消防員既職責係即使知道條友係殺人犯都好，
佢係火災之中都要救佢。
咁作為教師，應該又持乜野既態度呢？
我真係諗唔透，有冇巴打可以幫幫手解答下
最後，

光復香港，
時代隔命。

＊時代革命
眼訓得滯錯別字
自膠

push

老師

老師都係人
都會講粗口打飛機屌西
但做錯野都會認錯，唔似個正苦
下次我會小心

如果你教學生 納粹黨係壞人
咁學生要杯葛納粹的話 係唔係你既錯?

是其是, 非其非
你中立講番警犬事跡出黎就得, 培養學生批判性思想

你諗返612 714 721 85 811
佢地既老豆老母點睇香港人
佢地既支持者如何對待不同政見既人
咁樣就唔係批鬥啦
因為係小朋友知佢應該為佢老豆老母羞恥
因為俾佢老豆老母知香港人俾政權暴力對待係點
做好政權既角色老師

唔洗突登導啲學生
班狗呢幾個月做過咩，有相有片，大家有眼睇
作為老師只要將班狗濫用武力嘅片播比佢哋睇就可以
而家仲有段虐待片，可以考慮下播埋比學生睇
佢哋有問題咪照事實答，反正係班狗自己違法先
冇人逼佢地咁做

推
明白樓主既諗法
的確會好掙扎唔知點對佢地好
但你條題目太難我唔識答
所以交番比有見識既巴打來拆

你對小朋友的時間隨時多過件喪OT的POPO
只要如實地將這兩個月來警察所作所為給他看
只要令佢地自己明白警察做了甚麼過份的事,到時回去問甚至鬧家人
相信會比兒子被杯葛更強大的壓力

講真幾廿年後我地都就死，
係班後生既揸旗
我都唔想佢地大個之後變左港豬
再慘Ｄ既係奶共奶抖音既港豬

我唔能夠想像他朝有一日新學年書單入面有毛語錄

我就係驚某Ｄ小朋友比人杯會自卑、憎恨
慢慢變左一個反社會人格走去做popo
到時又係無限LOOP

小心比689批鬥

全對
納粹係唔洗再講中立
聽少啲教協講中立啦

咁就要行good cop bad cop
你係good cop, 同學仔係bad cop

個人覺得教返價值觀既野就ok

警察 唔一定係好人
老師 都可以有壞既老師

決定一個人好唔好 應該對事不對人 唔係根據佢既身份 而係視乎佢做左d乜野

然後講返話依家有d警察做左d乜野事 問學生覺得佢地岩唔岩

咁既話家長就算想做你 都冇位俾佢入

見到有人杯葛犬二代，佢唔主動求助就扮見唔到